登陸太陽！美國探測器“帕克”歷史最近距離接觸太陽

經過一天的延誤，美國太空總署成功發射帕克太陽探測器（Parker Solar Probe），它將成為有史以來最接近太陽表面的人造物件。

帕克探測器原定週六（8月11日）升空，但準備發射之際有警報響起，控制中心調查警報的源頭後沒能趕上當天的最佳發射時機，發射因此要順延至週日（8月12日）。探測器最終在美國東岸時間早上3時31分（即北京時間當天下午3時31分）發射。

這個探測器將花七年時間對太陽進行近距離觀察，甚至會進入太陽的大氣層，因此美國太空總署在設計它的時候，已經為它裝設隔板，可抵受攝氏約1300度高溫。

“近距離觀察”有多近？
這個探測器的主要任務是分析太陽的大氣層，最接近太陽的時候，它距離太陽的表面只有約616萬公里。

聽起來好像還很遠，但美國約翰斯·霍普金斯大學應用物理實驗室（Johns Hopkins Applied Physics Laboratory）科學家福克斯（Nicky Fox）解釋說，如果地球與太陽的距離是一米，那麼這個探測器最接近太陽的時候，雙方距離就只有四厘米。

她同時介紹，探測器將以每小時69萬公里的速度圍繞太陽運行，是有史以來速度最快的人造物體。她說以此速度從紐約到東京，所需時間“少於一分鐘”。

太空總署預計，帕克太陽探測器在12個星期後就能抵達太陽外的預定範圍，展開工作。

探測器的任務是甚麼？
這個探測任務可以讓科學家更深入了解太陽的運作。太陽經常會向外噴射帶磁性的粒子，稱為“太陽風”（solar wind）。這些磁性粒子與地球本身的磁場發生反應，就成了漂亮的北極光。但有些時候，如果這些“太陽風”的威力太強，它們會影響地球表面的通訊，也會影響人造衛星的運作，甚至影響各地供電網絡的穩定。

帕克探測器取得的資料，可以讓科學家更準確地預測這些“太陽風”何時爆發，這樣就能讓他們有所防範。

帕克太陽探測器以美國天體物理學家帕克（Eugene Parker）命名，是首個以科學家命名的太空探測器。帕克在1958年，首次提出“太陽風”的說法，

帕克在佛羅里達州的發射中心觀看帕克探測器升空後說，興奮地說科學界在接下來數年“將會學到許多東西”。

太空總署預計，探測器在12個星期後就能抵達太陽外的預定範圍，展開工作。

中國超英趕美
7nm芯片研發成功
又贏

登陸到先算

仲以為heaven bird

登陸太陽？ 點解要咁做

以為金正恩

研究核聚變

高溫燒滾了我 一切

不如登入太陽開post吖笨

金正恩呢

連登仔喺太陽散步緊

高溫燒滾了我一切

唔好咩都拉埋中國黎講
中國科學廢係人都知
講有少少有營養既野好過啦

係咪揀夜晚登陸，冇咁熱